點解我支持黃潤發領導香港統治地球？

黃潤發聯同「東方不敗」贏了機動武鬥會，獲得地球統治權；「 機動武鬥傳 G 高達」劇照。

在「機動武鬥傳」的世界裡，因為污染與戰亂，大部分人類都放棄了地球，移民去太空的殖民地。大部分國家的有錢人與權貴，把家庭放在地球外，另一方面又抓緊地球的各種權力。你想像一下，這些人可能就好像「卡片蘇」一樣，一方面家根本不在地球，但同時卻在地球做公職，掌握公共權力，不顧地球未來，殺雞取卵式的謀求私利。你就知道在這世界裡，地球上的居民對於宇宙居民為何不滿。

在那個時代，有能力的人都移民上宇宙了。美國人就移民去了新美國，中國人就移民去了新中國，日本人就移民去了新日本，瑞典人就移民去了新瑞典，這些新中國甚麼的全都是離地的宇宙殖民地。他們的造型不少都模仿地球上的國土，可以說，全世界都在宇宙中建立自己版本的唐人街。

至於地球怎樣？因為長期的戰爭已嚴重破壞了地球，在地球上生活艱苦，最終各國也不得不停戰。停戰後，地球的主權，就透過像是奧運會一般每 4 年一次的機動武鬥去決定。

之前不是說了，所有國家都建立宇宙殖民地吧。但據說作者今川泰宏在 DVD 的筆記顯示，「新香港」這個國家，和當時其他國家，有一個決定性的分別，那就是新香港並不擁有宇宙殖民地。這個設定其實頗為震驚，因為大家都假定每個國家都有自己的宇宙殖民地，但香港卻是例外。

換句話說，當世界各國的居民都離地時，在故事裡的香港人，卻被遺棄在地球本土，沒有辦法避開惡化了的生存環境。各國爭奪地球的權利，但沒有地球，他們大不了回到宇宙，活得好好的。香港人卻沒有選擇，只能依賴地球。所以機動武鬥誰勝出，對地球而言都只是剝削。因為他們可能很有能力，但關心的只是怎樣把地球的資源，運去宇宙建設自己的殖民地，而不會想怎樣用地球的資源，去維護地球人的生活。

「 機動武鬥傳 G 高達」劇照。

在故事裡的香港，因為得到地球統治權，而且舉辦機動武鬥會而十分繁榮。可是在設定裡，因為被迫留在地球，香港曾經是一個極度貧窮衰敗的貧民窟。是在黃潤發執政之後，在外交上取得英國的支持，並聯合「東方不敗」贏得了機動武鬥會，取得了地球的管治權力，才令香港起死回生。

黃潤發在故事裡雖然是反派，為了勝利和保住自己繼續統治地球的權力，而不擇手段，不惜啟動惡魔高達。但看設定的話，他是唯一一個在衰敗的地球中，恢復了香港繁榮的人，也因為香港是唯一一個根植地球、而不是宇宙的政權，所以地球在香港的統治下，才沒有被宇宙剝削得那麼嚴重。

站在故事的主角們看，他就是敵人，就是壞人；可是如果你站在香港人與無法移民的地球居民角度看的話，他不壞不行。歷史上各國的確有地球的主權，可是當他們的生活重心，已不在地球時，他們就難對那些走不掉的人有同理心。向他們解釋，他們也難以理解，不是跟你重複他主權的正當性，就是反問你不滿意地球為何不離開？當大家都在說地球沒救，只能移民宇宙，但地球愈困苦就愈難走出去時，你就會感受到，黃潤發帶來的是甚麼。

所以，如果我是故事裡那時代的地球人，我大概也會支持黃潤發。作為香港的領導者，他這樣做才是對的。作為地球的政治家，他這樣做無可厚非，而且比起各國更有資格去統治地球。說他不擇手段？

別忘了，他領導的是小小的香港，面對的是能夠擁有宇宙殖民地、在高空恃著巨大機動戰士軍隊、去壓搾地球的各國。他真的有太多溫良恭謙的空間嗎？

幾時都話高達係政治片
駕駛高達作戰係一種手段

好撚好睇

所以我由細到大都咁鐘意東方不敗

一直都極中意呢一部作品，但冇諗過咁深遠

支持發哥做